{
    "question": "Suku tengah deret aritmatika adalah 40 jika jumlah n suku pertama = 1000\r\nnilai n adalah ?\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sn = n \u00d7 Ut<br>1000 = n \u00d7 40<br>n = [tex] \\frac{1000}{40} [/tex]<br>n = 25<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suku-banyak-fx-jika-dibagi-dengan-x-3-sisa-17-dan-jika-dibagi-670",
            "question": "suku banyak f(x) jika dibagi dengan (x-3) sisa 17 dan jika dibagi dengan (3\u00d7+4) sisa -9 jika f(x) dibagi dengan 3\u00d7\u00b2 - 5\u00d7 - 12 maka sisanya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan sisa pembagian = px + q <br>f(x) dibagi (x - 3) sisa 17\u00a0 \u00a0 ---&gt; 3p + q = 17 <br>f(x) dibagi (3x + 4) sisa -9\u00a0 ---&gt; -4/3 p + q = -9 <br>pers1 - pers2 ---&gt; (3 + 4/3)p = 17 + 9 <br>13/3 p = 26<br>p = 6 <br>3p + q = 17 <br>3(6) + q = 17 <br>q = -1<br>jadi sis pembagiannya = 6x - 1 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-invers-dari-fx-3x-7-2x-5-adalah-394",
            "question": "Fungsi invers dari f(x) = (3x + 7) / (2x - 5) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>y = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>3x + 7 = 2xy - 5y<br>3x - 2xy = -5y - 7<br>x(3 - 2y) = -5y - 7<br>x = [tex] \\frac{-5y - 7}{3 - 2y} [/tex]<br><br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = [tex] \\frac{-5x - 7}{3 - 2x} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-pangkat-2-sama-artinya-dengan-302",
            "question": "8 pangkat -2 sama artinya dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama artinya dengan 8^-2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{8^2} =  \\frac{1}{64}  [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah sama dengan pangkat 8 : pangkat 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-segitiga-xyz-dengan-siku-siku-d-y-cos-z-20-per-24-tentuka-889",
            "question": "Pada segitiga XYZ dengan siku siku d Y, cos Z =20 per 24, tentukan nilai tan X dan tan Z",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos Z = 20/24 jadi panjang ZY=20 dan ZX=24<br>cari panjang XY<br>[tex]XY =  \\sqrt{ ZX^{2} - ZY^{2} } =  \\sqrt{ 24^{2} - 20^{2} } =  \\sqrt{176} [/tex]<br><br>jadi,<br><br>[tex]tan Z =  \\frac{ \\sqrt{176} }{20}  \\\\  \\\\ tan X =  \\frac{20}{ \\sqrt{176} } = \\frac{20\\sqrt{176}}{176 }[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-x2-2x-3-0-mempunyai-akar-x1-dan-x2-tentu-867",
            "question": "persamaan kuadrat x\u00b2 - 2x - 3 = 0 mempunyai akar x1 dan x2 tentukan persamaan kuadrat yang akar-akarnya 4x1 dan 4x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pk. lama:<br><span> x\u00b2 - 2x - 3 = 0<br>a = 1<br>b = -2<br>c = -3<br>x1 + x2 = -b/a = -(-2)/1 = 2<br>x1 x x2 = c/a = -3/1 = -3<br><br>Pk. baru<br></span>\n\n<span>x\u00b2- (\u03b1 + \u03b2)x + (\u03b1 . \u03b2) = 0</span>\n<br><br>\n\u03b1 = 4x1\n<br>\n\u03b2 = 4x2\n<br><br>\n(\u03b1 + \u03b2) = 4x1 + 4x2 = 4 (x1 + x2) = 4 (2) = 8\n<br>\n(\u03b1 . \u03b2) = 4x1 . 4x2 = 4 (x1.x2) = 4 (-3) =\n-12\n<br><br>Pk. Baru =&gt;<span>x\u00b2</span> \u2013 8x \u2013 12 = 0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} [/tex] -2x - 3 = 0<br>(x - 3) (x\u00a0+ 1) = 0<br>[tex] x_{1} [/tex] = 3<br>[tex] x_{2} [/tex] = -1<br><br>menyusun persamaan kuadrat baru jika:<br>[tex] x_{1} [/tex] = 4[tex] x_{1} [/tex] = 4x3 = 12<br>[tex] x_{2} [/tex] = 4[tex] x_{2} [/tex] = 4x-1 = -4<br><br>(x-12) (x+4)<br>= [tex] x^{2} [/tex] + 4x - 12x - 48<br>= [tex] x^{2} [/tex] - 8x -48<br><br>menurut saya ini jawabannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fxx2-1-gx-2x-1-jika-hx-fxgx-maka-domain-h-901",
            "question": "F(x)=\u221ax\u00b2-1 g(x)=\u00a0\u221a2x-1. jika h(x)= f(x).g(x) maka domain h(x) yang memenuhi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]h(x)= f(x).g(x) \\\\ h(x) = \\sqrt{ x^{2} -1} .  \\sqrt{2x-1}  \\\\ h(x) =  \\sqrt{ 2x^{3} -  x^{2} -2x+1 } [/tex]<br><br>Ingat di dalam akar tidak boleh\u00a0negatif..<br><br>[tex]2x^{3} -  x^{2} -2x+1 \\geq 0  \\\\  (x-1)(2x-1)(x+1)  \\geq 0[/tex]<br><br>buat garis bilangan sehingga diperoleh<br>[tex]-1 \\leq x \\leq \\frac{1}{2} ; x \\geq 1[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "{ ( x^2 - 1 ) . ( 2x - 1) }^1/2<br>( 2x^3 - x^2 - 2x +1 )^1/2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pabrik-memproduksi-mobil-banyaknya-produksi-per-bulan-me-359",
            "question": "Sebuah pabrik memproduksi mobil , banyaknya produksi per bulan merupakan deret aritmatika , produksi pada bulan ke 3 adalah 150 unit dan produksi pada bulan ke 6 adalah 225 unit tentukan    a. banyaknya produjsi pada bulan pertama \r\nb. pertambahan produksi pada tiap bulan\r\nc. jumlah produksi pada tahun pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] U_{3} = a + 2b = 150  \\\\  U_{6} = a + 5b = 225 [/tex]\u00a0\u21d2\u00a0[tex]a = 225 - 5b \\\\  U_{3} = 225 - 5b +2b \\\\ 150 = 225 - 3b \\\\ 3b = 75 \\\\ b = 25[/tex]<br><br>a)\u00a0[tex] U_{3} = a +2b \\\\ 150 = a + 2(25) \\\\ a = 100[/tex]<br><br>b) beda\u00a0= 25\u00a0<br><br>c)\u00a0[tex] S_{12} = 6 ( 2(100)+11(25) = 2850[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-diketahui-barisan-aritmetika-dengan-u3-3-dan-u8-13-363",
            "question": "3. Diketahui barisan    aritmetika dengan U3 = 3 dan U8 = 13\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nTentukan yang berikut ini !\r\n\r\n\u00a0 \r\n\u00a0 a. Nilai suku pertama dan bedanya\u00a0\r\n\r\n\r\n\u00a0 b. Suku ke-50\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \r\n\u00a0 c. n jika Un = 147",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara cari bedanya seperti ini<br>U 3 = 3<br><u>U 8 = 13</u> -<br>-5 = -10<br>B = 2<br>Lalu<br>suku pertama tinggal dikurangin 4 hehe<br>jadi -1<br><br>Suku ke 50 = (3x50 ) - 3<br><br>yang ke c tinggal gunakan cara subtitusi bila masih ada yang ditanyakan silahkan bertanya di komentar thanks :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U3 = a+2b = \u00a0 3<br><u>U8 = a+7b = 13</u> -<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -  5b = -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = 2<br>b=2, U3 = a+(2x2) = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 a+4 = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 a = 3 - 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = -1<br><br>U50 = a+(n-1)b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = (-1) + (50 -1) 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = (-1) + (49) 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = (-1) + 98<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 97<br>Un\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 147<br>a+(n-1)b \u00a0\u00a0 = 147<br>(-1)+(n-1)2 = 147<br>(-1)+2n-2\u00a0\u00a0 = 147<br>2n-3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 147<br>2n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 147+3<br>2n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 150<br>n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-ekstrim-z-dari-fungsi-z2xy-dengan-syarat-10x5y6-393",
            "question": "Tentukan nilai ekstrim Z dari fungsi Z=2XY dengan syarat 10x+5y=600",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>10x + 5y = 600<br>2x + y = 120<br>y = 120 - 2x<br><br>z= 2xy<br>z= 2x(120-2x)<br>z= 240x-4x2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-1-cos-a-tentukan-nilai-tan-a-320",
            "question": "Jika 1 - cos a =  , tentukan nilai tan a.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1-cosa =  \\frac{9}{25(1+cosa)}[/tex]<br>kalikan kedua ruas dengan \u00a01 + cos a, didapat<br>[tex]1-cos^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]sin^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]sina =  \\frac{3}{5}[/tex]<br>[tex]1-cos^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]cos^{2}a =1-  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]cos^{2}a =  \\frac{16}{25}[/tex]<br>[tex]cosa =  \\frac{4}{5}[/tex]<br>sehingga<br>[tex]tana =  \\frac{sina}{cosa} = \\frac{3/5}{4/5} = \\frac{3}{4} [/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}